遭追賭債 中國乒協暫停孔令輝女乒主帥職務

港澳新聞

遭追賭債 中國乒協暫停孔令輝女乒主帥職務

曾多次在奧運及世界乒乓球錦標賽取得金牌的中國前國家隊選手、現任中國女子乒乓球國家隊主教練孔令輝，因被賭場追債惹上官非。中國乒協今早回應事件，指孔已嚴重違反國家公職人員管理相關規定和紀律要求，決定暫停其中國女乒主教練工作，並須立即回國接受進一步調查和處理；國家體育總局稍後亦作出回應，向事件所造成的影響致歉，表明會嚴肅查處。

中國乒協表示，堅決反對運動員、教練員及工作人員有任何違背社會道德規範的行為，將對孔令輝一事進一步深入調查，按有關規定嚴肅處理；以此事為深刻警示和教訓，加強對運動員、教練員教育管理，培養、樹立運動隊良好思想作風和道德形象。

國家體育總局新聞發言人亦回應指，當局高度重視孔令輝事件，對此事造成的不良社會影響致歉；同時會在中國乒乓球協會已做出初步決定基礎上進一步查明情況，會依紀依規做出嚴肅處理。

該發言人強調，孔令輝作為黨員幹部國家公職人員，必須嚴格遵守黨紀國法，著名運動員、教練員更應注重自身社會形象和社會影響，帶頭遵紀守法。

孔令輝昨日遭新加坡濱海灣金沙酒店娛樂場，入稟香港的高院向他追討45.4萬多坡元（約256萬港元）的賭博欠款，入稟狀更透露孔令輝是該賭場的「頂級玩家」。孔事後則聲稱，他因為幫親友取籌碼而捲入事件，事件是親友與賭場之的債務糾紛。孔當時又指，正值他帶隊在德國準備世乒賽，他會排除一切干擾，盡力帶領隊伍作賽。

中國女乒主教練孔令輝，遭新加坡賭場入稟香港高等法院追討一筆賭債，事件越鬧越大。孔令輝被乒協宣佈停職受查同時，國家體育總局亦表態要嚴肅處理事件。就連中共北京市委宣傳部主辦的《新京報》今日也要發表評論文章，批評孔令輝昨日指自己當日在賭場內圍觀而不涉賭的解釋，與常理不符。

該篇評論文章直指，「今次官方表態，可以說是對此前議論不休的孔令輝事件做了定性。」又稱正當孔令輝在德國帶領中國女乒出戰世乒賽期間，爆出這宗醜聞，「使得不少人對這一事件形成了某種奇怪的陰謀論。」

文章謂：「是否涉賭、是否欠款，這兩條事實都極容易查清。目前很明顯的疑問是，圍觀而不涉賭的人，怎麼可能會輕易在借款合同中簽上自己的名字呢？這顯然與常理不符。」